梁振英：英美登堂入室將反對派變成對華較勁棋子

由香港願景計劃主辦、特區政府及中聯辦支持的「全民國家安全教育日」網站今日開通，網站發布全國政協副主席、前特首梁振英的致辭。他表示，香港人在國際關係方面的國家觀念上尤其薄弱，無人理會美國和西方國家與香港反對派在回歸後關係的重大和根本變化，以及造成的國家安全問題。

梁振英表示，回歸前美國不重視香港的反對派，但回歸後英美登堂入室，只有一個原因，就是將反對派變成英美對華較勁的棋子，他點名提到壹傳媒集團創辦人黎智英訪美，獲美國副總統及國家安全顧問接見，就是明顯例子，而至今沒有人提出黎智英是中國人、英國人抑或美國人的疑問。梁振英認為，在今日中美關係的大背景下，社會對此現象無動於衷，值得深思。

今日是「全民國家安全教育日」，梁振英說，這在全國和尤其在香港是有必要的，而且要重點突出全民和教育，將有針對性和爭議性的工作，做到深入民間和深入民心。

"就是將反對派變成英美對華較勁的棋子"

"就是將港共變成中共對英美較勁的棋子"

佢d仔女係咪有英國護照？

你諗下佢個五千萬邊度黎

梁振英教左個女唔好摑自己老母未？

我地都搞番個''香港國安全教育日''

佢地全家退哂英國國籍，入返支那籍未？

條友死唔斷氣.........

支共登堂入室689早成門口狗

支那傾巢而出將送中派變成禍港棋子

你班愛國人士嘅後代都係英美棋子